中興遭指賄賂外國官員 美國啟調查

美國司法部正在調查中興通訊可能向外國官員行賄一事，在美中關係日益緊張之際，這家中國電信巨頭可能會受到新一輪的刑事處罰。華爾街日報引述知情者透露，新調查的重點是涉嫌賄賂外國官員，以獲取國際訂單的優勢。在此之前，中興被指在肯尼亞，津巴布韋等多個國家存在賄賂行為。

據華爾街日報今天報道說，美國調查中興通訊涉嫌賄賂外國官員一事。

該報道引據知情人士透露，美國司法部正在調查中興通訊可能向外國官員行賄一事，中國中興通訊股份有限公司可能向外國官員行賄，在美中關係日益緊張之際，這家中國電信巨頭由此可能會受到新一輪的刑事處罰。

在調查進行之前，中興通訊被發現違反了2017年達成的一項和解協議，根據該協議，該公司承認逃避美國對伊朗的制裁。一名美國法官曾於2018年命令中興通訊再接受兩年由法院指定的監督員的審查，此前該公司被發現未能採取2017年協議中規定的糾正措施。

這項腐敗調查涉及可能違反美國《反海外腐敗法》。消息人士指出，中興通訊正在遭到美國司法部的調查，新調查的重點是涉嫌賄賂外國官員，以獲取國際訂單的優勢。在此之前，中興被指在肯尼亞，津巴布韋等多個國家存在賄賂行為。

美媒NBC報道引用兩名知情者的話說，目前中興正在接受美聯邦的相關調查，具體情節涉及賄賂外國官員，但更多的細節未有公開。

據報道指出，綜合近年來的相關文件與消息，至少一項或多項的資料顯示中興通訊對包括阿爾及利亞，利比里亞，肯尼亞和津巴布韋在內的十幾個國家存在賄賂行為。

美國德州人身傷害律師詹姆斯·斯坦頓（James M. Stanton）被德州地方法院任命為入駐中興的監督員，該名律師向法院提交定期報告，闡述中興是否有違規行為，但本人並不公開露面。斯坦頓對中興的監督將持續至2022年。

有報道稱，就外國賄賂相關的問題，中興發言人在一份聲明中回應說：“中興完全致力於履行法律和合規義務。公司領導團隊的首要任務是使中興通訊成為全球市場上值得信賴和可信賴的業務合作夥伴，對此公司感到自豪......除此之外，中興通訊不宜發表評論。” 而美國紐約南區美國檢察官辦公室發言人拒絕發表評論。

推

中興2017 年簽果份投降書 , 連向非洲國家行賄都可以管埋 , CLS

搞得中興

遲吓美帝發窮惡

伸手要嗰2000億買美國貨喇

中共，賄賂，中硬嫁wo

中興應該以為唔攪啲非美國制裁嘅國家就無問題 , 但原來張衰仔紙係管晒全世界

順便查下痰得菜條L樣有無收到賄賂

中興又可以大跌股價

今日跌左20%

究竟肥平同美國佬交代左啲乜呢，有趣有趣

中國輸入生化病毒往歐美戰策成功，意大利是第一個國家封鎖中國直航，一個月後，意大利成為歐洲爆發病毒最嚴重地區
五毛網軍: 快回歸中共的懷抱吧，看看中共管治下的腥港特區，治疫速度比得上我們偉大的祖國中國，歐美豬是垃圾民主不可以當飯食，共產主義萬歲

笑話一則:
香港人全球登報，爭取歐美支持

中国人: 港豬果然是豬，爭取歐美白皮豬的支持，大家是同類呀哈哈哈

病毒是中國輸入的

同美國投誠邊係講一句/賠完錢就算
大把規矩要守

Push

又撚

唔係咩叫世界警察

中共唔救佢
係咪因為出賣華為

用何志平呢招砌支那國企, 高明

今日喺支股跌停板

中興通訊澄清未收到美國政府調查通知 股價續挫

市傳中興通訊(00763)正被美國司法部調查，周一(16)股價急瀉兩成。中興中午公布，董事會注意到近期新聞報道中，針對公司歷史上已經公開報道過的事項涉嫌賄賂進行調查。公司特此澄清，未收到美國政府相關部門就此事項的通知，會與美國政府相關部門積極溝通，如有應披露事項，會及時披露。公司完全致力於履行法律和合規義務。

該公司指，領導團隊的首要任務，是使公司成為全球市場上值得信賴和可信賴的業務合作夥伴。公司目前生產經營活動一切正常。公司提醒投資者，公司所有信息均以公司在其網站以及聯交所和深圳證券交易所網站上發布的信息爲准，請廣大投資者理性投資，注意風險。

中興股價低開6.4%跌幅擴大，最多挫21.6%，低見24.3港元；午後維持約19%跌幅，暫企25元水平。至於其A股(000063.SZ)則跌停板。

據外電報道，美國司法部正調查中興或涉嫌賄賂外國官員，以獲取在國際市場業務優勢。相關調查涉及可能違返《美國海外反腐敗法》。中興過往曾被指違反美國對伊朗及北韓的制裁令。